[{"id":0,"article":"Das Wetter in den Bergen ist oft unvorhersehbar und kann sich binnen Minuten ändern. Der steile Anstieg auf 3000 Meter Höhe sorgt für eine besondere Luftfeuchtigkeit, die die Sichtweite beeinträchtigt. Trotzdem bieten die Berge viele Möglichkeiten zum Wandern und Klettern. Einige der beliebtesten Wanderwege führen zu alten Minensiedlungen oder ehemaligen Jagdhaus. Die Landschaft ist geprägt von Tälern und Gipfeln, die sich in unendliche Fernen erstrecken.","questions":[{"question":"Was beeinträchtigt die Sichtweite auf den Bergen?","answers":["Die Luftfeuchtigkeit","Der steile Anstieg","Die Landschaft"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wofür sorgt der steile Anstieg auf 3.000 Meter Höhe?","answers":["Für eine besondere Luftfeuchtigkeit","Für die Sichtweite","Für das Klettern"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was bieten die Berge vielen Möglichkeiten?","answers":["Fahren","Wandern und Klettern","Schlafen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":1,"article":"Die höchste Erhebung in den Rocky Mountains ist der Mount Elbert mit einer Höhe von 4.399 Metern über dem Meeresspiegel. Dieser Berg ist nicht nur für seine beeindruckende Erscheinung bekannt, sondern auch für seine extreme Witterung und die Vielzahl an Pflanzen- und Tierarten, die sich hier finden lassen. Der Mount Elbert wird von vielen Wanderern und Bergsteigern besucht, um den atemberaubenden Ausblick zu genießen und die Herausforderungen der Gipfelbesteigung zu überwinden.","questions":[{"question":"Wo liegt die höchste Erhebung in den Rocky Mountains?","answers":["Mount Rainier","Mount Elbert","Mount Whitney"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum wird der Mount Elbert von Wanderern und Bergsteigern besucht?","answers":["für seine extreme Witterung","für die Vielzahl an Pflanzen- und Tierarten","für den atemberaubenden Ausblick"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie hoch ist die höchste Erhebung in den Rocky Mountains?","answers":["4.000 Meter","3.500 Meter","4.399 Meter über dem Meeresspiegel"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"C1"},{"id":2,"article":"Die Berge der Rocky Mountains sind ein beliebtes Ziel für Wanderer und Abenteurer. Der höchste Punkt erreichen sie 4.400 Meter über dem Meeresspiegel. Die Gletscher sind hier sehr reichhaltig, was den Wasserfall am Fuß des Berges zu einem besonderen Naturphänomen macht. In diesem Gebiet gibt es auch viele verschiedene Tierarten wie Bären, Wölfe und Elche. Der Nationalpark ist ein wichtiger Schutzraum für diese Tiere, damit sie in Zukunft erhalten bleiben können.","questions":[{"question":"Wohnen Wanderer und Abenteurer in den Rocky Mountains?","answers":["Ja","Nein","Vielleicht"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie hoch erreichen die Berge der Rocky Mountains über dem Meeresspiegel?","answers":["3.000 Meter","4.400 Meter","5.500 Meter"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Tierart ist im Nationalpark zu finden?","answers":["Bären und Wölfe","Elchen und Pferden","Wolfs- und Bärentier"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"C1"},{"id":3,"article":"Die höchsten Bergketten der Welt finden sich in Asien und Amerika. Der Mount Everest ist mit einer Höhe von 8.848 Metern das höchste bewohnte Gebirge. Es gibt auch andere höhere Berge wie den Mount Everest in Pakistan, aber er ist nicht bewohnt. Einige Menschen leben sogar auf dem Gipfel des Mount Everest in Nepal. Die extremen Bedingungen machen es für die meisten Menschen unmöglich, dort zu leben.","questions":[{"question":"Wo finden sich die höchsten Bergketten der Welt?","answers":["Europa und Afrika","Asien und Amerika","Afrika und Südamerika"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Höhe hat das bewohnte Gebirge Mount Everest?","answers":["7.000 Meter","8.848 Meter","9.000 Meter"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wer lebt auf dem Gipfel des Mount Everest in Nepal?","answers":["Nicht Menschen, sondern nur Tiere","Einige Menschen","Niemand"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":4,"article":"Das UNESCO-Welterbe-Netzwerk hat kürzlich ein neues Projekt gestartet, das die Erhaltung und den Schutz der biologischen Vielfalt in den tropischen Regenwäldern fördert. Im Mittelpunkt des Projekts stehen die Amazonas-Regenwälder Brasiliens, die als bedeutendster Lebensraum für Tierarten wie dem Jaguar und dem orangefarbene Schildkröte gelten. Durch die Umsetzung von nachhaltigen Waldmanagement-Strategien soll der Verlust an Biodiversität reduziert werden.","questions":[{"question":"In welchem Projekt ist das Ziel, den Verlust an Biodiversität zu reduzieren?","answers":["Das UNESCO-Welterbe-Netzwerk hat kürzlich ein neues Projekt gestartet","Das Amazonas-Projekt fördert die Erhaltung von Tierarten","Die Umsetzung von nachhaltigen Waldmanagement-Strategien soll den Verlust an Biodiversität reduziert werden"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wo stehen der Jaguar und die orangefarbene Schildkröte als Lebensraum?","answers":["In den Wüsten Amerikas","Im Amazonas-Regenwald Brasiliens","Auf dem Eis des Nordpols"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welcher Wald gilt als bedeutendster Lebensraum für Tierarten?","answers":["Der Regenwald in Afrika","Der Amazonas-Regenwald Brasiliens","Der Regenwald in Asien"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":5,"article":"Die höchste Erhebung in der Schweiz ist der Dufourspitz mit einer Höhe von 4.634 Metern über dem Meeresspiegel. Diese Bergspitze befindet sich im Monte-Rosa-Massiv im Wallis und wird auch als Nordgipfel des Dom bezeichnet. Der Dufourspitz wurde nach dem französischen Geologen Jean-Denis Schatz von Chapuis benannt, der den Berg 1865 erkundete.","questions":[{"question":"Wer benannte den Dufourspitz?","answers":["Jean-Denis Schatz von Chapuis","Carl Friedrich Gauss","Johannes Kepler"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wo sich der Dufourspitz befindet?","answers":["Monte-Rosa-Massiv im Wallis","Schweizer Alpen","Berner Oberland"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viel Meter ist die Höhe des Dufourspitz über dem Meeresspiegel?","answers":["4.000 Meter","4.634 Metern","5.000 Meter"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":6,"article":"Die Erfindung des Reifenprofils für Mountainbike-Reifen geht zurück auf den schottischen Ingenieur John S. Sprengelmeyer, der 1976 die erste Patentanmeldung einreichte. Sein Konzept basierte auf der Beobachtung, dass sich Radfahrer bei der Fahrt über unebene Flächen ständig anpassen müssen. Er entwickelte ein Profil aus verschiedenen Teilen, das sowohl bei hoher Geschwindigkeit als auch bei langsamer Geschwindigkeit eine gute Reibung und Traktion ermöglicht.","questions":[{"question":"Wer erstellte die erste Patentanmeldung für das Reifenprofil?","answers":["John S. Sprengelmeyer","Marie Curie","Albert Einstein"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wofür entwickelte John S. Sprengelmeyer ein Profil aus verschiedenen Teilen?","answers":["für die Entwicklung von Fahrrädern","für die Beobachtung von Radfahrern","für eine gute Reibung und Traktion"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wann erstellte John S. Sprengelmeyer die erste Patentanmeldung?","answers":["1970","1976","1980"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":7,"article":"Die Wüste Gobi ist ein wunderbarer Ausflugsort für Abenteurer und Naturbegeisterte. Diese riesige Steinwüste in Innermongolei erstreckt sich über mehrere tausende Kilometer und bietet eine außergewöhnliche Landschaft voller Sanddünen, Felsen und Oasen. Die Gobi ist Heimat vieler seltener Tiere wie dem Schneeleopard und dem Pallasfalken. Deshalb ist sie auch ein beliebtes Ziel für Naturliebhaber und Biologen.","questions":[{"question":"Wo sich die Gobi erstreckt?","answers":["Innermongolei","Mongolei","China"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was bietet die Gobi eine außergewöhnliche Landschaft voller?","answers":["Felsen und Oasen","Sanddünen und Felsen","Wasser und Bäume"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum ist die Gobi ein beliebtes Ziel für Biologen?","answers":["Weil sie viele seltene Tiere beheimatet","Weil sie eine riesige Steinwüste ist","Weil sie keine Natur gibt"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"C1"},{"id":8,"article":"Die Bergwelt des Himalayas ist einzigartig durch ihre erstaunliche Vielfalt an Pflanzen- und Tierarten. Insgesamt leben dort über 10.000 Arten von Tieren und Pflanzen, darunter einige der seltsamsten und gefährdetsten auf der Welt. Die höchste Erhebung ist der Mount Everest mit einer Höhe von 8.848 Metern, der auch als Sagarmatha bekannt ist. In diesem Gebirge finden sich auch die größten Eisfälle der Welt, wie zum Beispiel der Siachen-Gletscher in Indien.","questions":[{"question":"Wie viele Arten von Tieren und Pflanzen leben in der Bergwelt des Himalayas?","answers":["5.000","10.000","20.000"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welcher Gletscher ist ein Beispiel für die größten Eisfälle der Welt in diesem Gebirge?","answers":["Siachen-Gletscher in China","Siachen-Gletscher in Indien","Siachen-Gletscher in Nepal"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie hoch ist die höchste Erhebung im Himalaya-Gebirge?","answers":["8.500 Meter","8.848 Meter","9.000 Meter"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":9,"article":"Das weltweit größte Naturreservat ist die Wrangel-Insel im Nordpolarmeer. Sie erstreckt sich über eine Fläche von etwa 7200 Quadratkilometern und ist die einzige unbewohnte Insel, auf der Eisbären leben. Die Insel ist sehr isoliert und nur mit Booten oder Hubschraubern zugänglich. Durch ihre isolierte Lage hat sie ein einzigartiges Ökosystem entwickelt, das sich von anderen Gegenden des Planeten unterscheidet.","questions":[{"question":"Auf welcher Fläche sich das Wrangel-Insel-Naturreservat erstreckt?","answers":["1 Quadratkilometer","7.200 Quadratkilometer","10.000 Quadratkilometer"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Tiere leben auf der Wrangel-Insel?","answers":["Eisbären, Pinguine, Robben","Eisbären, Walrosse, Eiswale","Pinguine, Robben, Eiswale"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie ist die Wrangel-Insel zugänglich?","answers":["Nur zu Fuß","Mit Booten oder Hubschraubern","Mit dem Auto"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":10,"article":"Die Ausdehnung der Wüsten ist eine bemerkenswerte Tatsache. Im Gegensatz zu anderen Kontinenten, wo die Wüsten relativ begrenzt sind, erstrecken sich die Wüstengebiete in Asien und Afrika über mehrere Millionen Quadratkilometer. Diese riesigen Ödlandgebiete bieten vielen Tierarten einen Lebensraum, der durch die Trockenheit und die hohen Temperaturen geprägt ist. Einige Arten von Tieren haben sich an diese Bedingungen angepasst und entwickeln spezielle Anpassungen, wie zum Beispiel die Fähigkeit, lange Zeit ohne Wasser auszukommen.","questions":[{"question":"Worauf sind die Wüstengebiete in Asien und Afrika geprägt?","answers":["Trockenheit","Niedrigem Temperaturen","Regenfällen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Warum bieten viele Tierarten den Wüstengebieten in Asien und Afrika einen Lebensraum?","answers":["Wegen der Nahrungsmangel","Wegen der hohen Temperaturen","Wegen der Trockenheit"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welche Fähigkeit haben einige Tiere in den Wüstengebieten angenommen?","answers":["Kürzere Ausdünstung","Lange Zeit ohne Wasser auskommen","Schnellere Fortbewegung"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":11,"article":"Die Bergwelt ist reich an interessanten Fakten und Phänomenen. Eine bemerkenswerte Entdeckung ist die existierende Eiszeitkultur in den Alpen. In der Höhle von Hohle Fels bei Ulm wurden Funde gemacht, die auf eine Besiedlung dieser Gegend während des Jungpaläolithikums hinweisen. Diese Kulturen überlebten unter extremen Bedingungen und entwickelten ein besonderes Verhältnis zur Natur.","questions":[{"question":"Wo wurden Funde gemacht, die auf eine Besiedlung während des Jungpaläolithikums hinweisen?","answers":["Höhlen von Ulm","Alpen","Hohle Fels bei Ulm"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was ist bemerkenswerte Entdeckung in den Alpen?","answers":["Eiszeitkulturen","Alte Bäume","Neue Tiere"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welche Kulturen überlebten unter extremen Bedingungen?","answers":["Eiszeitkulturen","Alpenbewohner","Jungpaläolithiker"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"C1"},{"id":12,"article":"Die Erhöhung der Luftqualität in städtischen Regionen ist ein wichtiges Ziel für die Umweltschutzorganisationen. Eine interessante Tatsache ist, dass die Pflanzen in städtischen Grünflächen bis zu 40% mehr Sauerstoff produzieren als solche in ländlichen Gegenden. Dies liegt daran, dass die urbanen Umgebungen eine höhere Konzentration an Kohlenstoffdioxid aufweisen, was Pflanzen dazu veranlasst, mehr Sauerstoff zu produzieren.","questions":[{"question":"In welcher Umgebung produzieren Pflanzen mehr Sauerstoff?","answers":["ländlichen Gegenden","urbanen Umgebungen","Mischumgebung"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum produzieren Pflanzen in urbanen Umgebungen mehr Sauerstoff?","answers":["Weil es weniger Kohlenstoffdioxid gibt","Weil es eine höhere Konzentration an Kohlenstoffdioxid aufweist","Weil es keine Kohlenstoffdioxide gibt"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viel mehr Sauerstoff produzieren Pflanzen in städtischen Grünflächen?","answers":["20%","30%","40%"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"C1"},{"id":13,"article":"Die wilde Natur der Galapagos-Inseln ist ein wahres Naturschauspiel. Die Inseln sind bekannt für ihre einzigartigen Tierarten und Pflanzen, die sich über Millionen von Jahren evolutionär entwickelt haben. Der Kamerun-Vogel, ein endemisch lebender Vogel, ist ein Beispiel dafür, wie sich Arten an ihre Umgebung anpassen können. Seine Färbung wechselt je nach Nahrung und Lebensumgebung. Die Galapagos-Inseln sind auch Heimat von Meeresschildkröten, die hier ihr Jungenaufzüchtungsprogramm durchführen.","questions":[{"question":"Wo leben Meeresschildkröten auf den Galapagos-Inseln?","answers":["In der Arktis","Auf den Galapagos-Inseln","Im Amazonas"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches Tier ist ein Beispiel dafür, wie sich Arten an ihre Umgebung anpassen können?","answers":["Der Kamerun-Vogel","Die Meeresschildkröte","Der Menschenaffe"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wo findet das Jungenaufzüchtungsprogramm von Meeresschildkröten statt?","answers":["In der Arktis","Auf den Galapagos-Inseln","Im Amazonas"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":14,"article":"Die höchsten Gipfel der Alpen erreichen nur wenige Wanderer alljährlich. Einzig die Berge des Mont-Blanc-Massivs bieten eine solche Herausforderung. Der höchste Gipfel, der Mont-Blanc, misst 4.807 Meter über dem Meeresspiegel. Jährlich steigen etwa 200.000 Menschen den Berg hinauf, um die atemberaubende Aussicht zu genießen. Viele machen dies zu einem Ausflug im Rahmen eines Wanderausflugs in die Schweiz oder Frankreich. Andere erreichen den Gipfel nach langen Wochen oder Monaten durch strenge Training und Vorbereitung.","questions":[{"question":"Wie viele Menschen steigen jährlich den Mont-Blanc hinauf?","answers":["100.000","200.000","500.000"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Worin besteht die Herausforderung des Mont-Blanc-Massivs?","answers":["Hohe Temperaturen","Schlechte Straßenverhältnisse","Erreichen von nur wenigen Wanderern"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wofür ist der Mont-Blanc ein beliebtes Ziel?","answers":["Fischfang","Bergsteigen","Ski-Touring"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":15,"article":"Die Bergwelt Europas beherbergt etwa ein Drittel aller alpinen Pflanzenarten und ein Viertel aller Tierarten. Einige der am meisten gefährdeten Arten finden sich auf den höchsten Gipfeln, wie dem Monte Rosa oder dem Matterhorn. Die schneebedeckten Berge bieten jedoch auch eine Herausforderung für Abenteurer: Der Anstieg zum Gipfel kann riskant sein und erfordert eine hohe Fähigkeit an Klettertechnik und Orientierung.","questions":[{"question":"Wo finden sich einige der am meisten gefährdeten Arten?","answers":["In den tiefsten Tälern","Auf den höchsten Gipfeln","Im Wald"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wofür erfordert die Anstieg zum Gipfel eine hohe Fähigkeit?","answers":["Klettertechnik und Orientierung","Schlechtwetterfähigkeit","Geschwindigkeit"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was bieten die schneebedeckten Berge auch für Abenteurer?","answers":["Eine Herausforderung","Ein leichtes Erlebnis","Einen ruhigen Tag"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"C1"},{"id":16,"article":"Die weltweit älteste erhaltene Ski-Fahrtstrecke befindet sich in den Schweizer Alpen. Die 8 km lange Piste von Grindelwald nach Kleine Scheidegg wurde im Jahr 1888 angelegt und ist heute ein wichtiger Bestandteil des Jungfraujoch-Routes. Dieser Skigebiet wird jährlich von Tausenden von Touristen besucht, die sich auf die Herausforderungen der schwierigen Abfahrten einlassen. Die Piste verläuft über steile Hänge und durch enge Täler, bietet jedoch auch ruhige Abschnitte mit atemberaubender Aussicht auf die umliegenden Berge.","questions":[{"question":"Wo sich die weltweit älteste erhaltene Ski-Fahrtstrecke befindet?","answers":["In den Pyrenäen","In den Schweizer Alpen","In den Karpaten"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie lang ist die Ski-Fahrtstrecke von Grindelwald nach Kleine Scheidegg?","answers":["5 km","8 km","10 km"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wann wurde die Piste von Grindelwald nach Kleine Scheidegg angelegt?","answers":["1870","1888","1912"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":17,"article":"Die größte Wüstenregion der Welt ist die Antarktis, nicht die Sahara wie oft angenommen wird. Fast 14 Millionen Quadratkilometer decken das Eis des Kontinents zu und machen ihn damit zum größten Naturreservat auf Erden. Der Polargebiet zählen mehrere Nationalparks, darunter auch das McMurdo Dry Valleys-Nationalpark, der weltweit älteste Schutzgebiet für die Arktische Tundra.","questions":[{"question":"Wie groß ist die Antarktis in Quadratkilometern?","answers":["14 Millionen","10 Millionen","20 Millionen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was deckt das Eis des Kontinents zu?","answers":["Die Sahara","Fast 14 Millionen Quadratkilometer","Die Arktische Tundra"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches Schutzgebiet für die Arktische Tundra ist das älteste?","answers":["McMurdo Dry Valleys-Nationalpark","Das Nationalpark von Antarktis","Der Polargebiet"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"C1"},{"id":18,"article":"Die UNESCO hat das Welterbe \"Sächsische Schweiz\" im Jahr 1990 als erster deutscher Nationalpark ausgewiesen. Diese einzigartige Landschaft in Ostdeutschland ist bekannt für ihre spektakulären Felsformationen, die sich durch ihre bizarreren Formen von der üblichen Geologie abheben. Ein besonderes Highlight sind die über 1.000 Meter hohen Steilküsten, die vom Meer bis ins Land reichen und so einzigartige Aussichten bieten.","questions":[{"question":"Wann wurde der Nationalpark Sächsische Schweiz von der UNESCO als erster deutscher Nationalpark ausgewiesen?","answers":["1985","1990","1995"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie hoch sind die Steilküsten im Nationalpark Sächsische Schweiz?","answers":["500 Meter","1.000 Meter","2.000 Meter"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wo liegt der Nationalpark Sächsische Schweiz?","answers":["Westdeutschland","Ostdeutschland","Mitte Deutschlands"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":19,"article":"Die Faszination der Natur ist unbeschreiblich. Einige der beeindruckendsten Landschaften Deutschlands finden sich im Bayerischen Wald, dem größten zusammenhängenden Buchenwald Europas. Hier wachsen über 300 verschiedene Baumarten, darunter die seltsamen Wollmäuschenbäume und die majestätischen Stieleichen. Der Wald ist auch ein Paradies für Vögel, mit fast 100 verschiedenen Arten, von der Kuckucksnachtigall bis zur Rotkohl-Schwalbe.","questions":[{"question":"Wie viele verschiedene Baumarten wachsen im Bayerischen Wald?","answers":["100","200","300"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welche Vogelart wird in dem Text erwähnt?","answers":["Kuckucksnachtigall","Rotkohl-Schwalbe","Stieleiche"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist der Bayerische Wald?","answers":["Der größte zusammenhängende Buchenwald Europas","Ein kleiner Wald in Bayern","Eine Naturreservat in Deutschland"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"C1"},{"id":20,"article":"Das Wunder des Ausgehens in der Natur ist nicht nur die Schönheit, sondern auch die Vielfalt der Arten und Gattungen von Pflanzen und Tieren, die man entdecken kann. Im Regenwald gibt es über 40% aller Arten, die auf dem Planeten existieren. Ein interessanter Fakt ist, dass bestimmte Baumarten wie der Baobab bis zu 1.000 Jahre alt werden können. Die Biologie dieser Pflanzen ist jedoch noch nicht vollständig erforscht.","questions":[{"question":"Wie viel Prozent aller Arten gibt es im Regenwald?","answers":["20%","40%","60%"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie alt können bestimmte Baumarten wie der Baobab werden?","answers":["500 Jahre","1000 Jahre","2000 Jahre"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist noch nicht vollständig erforscht in Bezug auf bestimmte Baumarten wie den Baobab?","answers":["Ihre Schönheit","Ihre Biologie","Ihre Verteilung"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":21,"article":"Die Bergwelt um den Kilimandscharo ist einzigartig, da sie von vier verschiedenen Ökoregionen geprägt wird: dem afrikanischen Regenwald, der Trockensavanne, dem Hochland und dem Gletscheralter. Dies führt zu einer ungewöhnlichen Biodiversität, die sich in über 1.000 Pflanzen- und Tierarten widerspiegelt. Der Kilimandscharo ist außerdem ein wichtiger Wasser- und Luftquelle für die Umgebung.","questions":[{"question":"Welche Ökoregionen prägen die Bergwelt um den Kilimandscharo?","answers":["afrikanischer Regenwald und Trockensavanne","afrikanischer Regenwald, Trockensavanne, Hochland und Gletscheralter","Trockensavanne, Hochland und Gletscheralter"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Pflanzen- und Tierarten spiegeln sich in der Biodiversität des Kilimandscharo wider?","answers":["500","1000","2000"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Funktionen erfüllt der Kilimandscharo für die Umgebung?","answers":["Wasser- und Luftquelle","Luft- und Wasserquelle","Wasser-Quelle"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"C1"},{"id":22,"article":"Die höchste Vegetationszone der Erde befindet sich auf dem Mount Everest in Nepal und Tibet. Der Gipfel des Berges liegt 8.848 Meter über dem Meeresspiegel und ist von dichten Schneefeldern umgeben. Die Vegetation hier ist extrem beschränkt, da die Bedingungen für Pflanzen sehr schwierig sind. Dennoch gibt es einige Arten von Alpenrosen, Lappen und anderen Gebirgspflanzen, die sich an diese unwirtlichen Umgebungen angepasst haben. Die meisten Pflanzen wachsen in Höhen zwischen 4.000 und 6.000 Metern über dem Meeresspiegel.","questions":[{"question":"Wo sich die höchste Vegetationszone der Erde befindet?","answers":["Auf dem Mount Kilimanjaro","Auf dem Mount Everest","In den Wüsten von Arabien"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie hoch liegt der Gipfel des Berges auf dem Mount Everest?","answers":["7.000 Meter","8.848 Meter","10.000 Meter"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wo wachsen die meisten Pflanzen auf dem Mount Everest?","answers":["In Höhen zwischen 0 und 2.000 Metern","In Höhen zwischen 4.000 und 6.000 Metern","In Höhen über 8.000 Meter"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":23,"article":"Das Wüste Namib in Namibia ist eines der interessantesten und einzigartigsten Landschaften der Welt. Ihre ungewöhnliche Morphologie entstand durch die Kombination von Wind, Regen und chemischen Reaktionen. Die sandigen Dünen können bis zu 300 Meter hoch sein und sind vom tiefen Rot ihrer Eisenoxid-Hydroxid-Verbindung bedeckt.","questions":[{"question":"Worin entstand die ungewöhnliche Morphologie von Das Wüste Namib?","answers":["Durch die Kombination von Wind und Regen","Durch chemische Reaktionen alleine","Durch die Kombination von Wind, Regen und chemischen Reaktionen"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie hoch können die sandigen Dünen in Das Wüste Namib sein?","answers":["Bis zu 100 Meter","Bis zu 200 Meter","Bis zu 300 Meter"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was bedeckt die sandigen Dünen in Das Wüste Namib?","answers":["Eisenoxid-Hydroxid-Verbindung","Kalkstein","Gestein"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"C1"},]